文章分享：民主會自動到來嗎？英國的經驗

歷史上不存在先經濟，後民主的發展。當然歷史上所有老牌民主國家，民主並非一蹴而就，而是經過該國人民不停的抗爭才能完成，甚至要幾代人的努力；但是這些國家都沒有所謂「先經濟，後民主」的發展模式，它們都是在發展經濟期間，政治制度逐步改善。